---
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
subheadline: A Ficha do Monge Usato de Mestres de Umdaar
title: Tu'an-Yao - o Monge Usato
layout: personagens
categories:
  - personagens
tags:
  - Mestres de Umdaar 
header: no
language: br
---


O povo Usato é um povo em geral pacífico que vive em uma região afastada, no Vale Verde, em comunidades quase que autosuficiente. 

Entretanto eles nunca fecharam os olhos ao sofrimento e à maldade de fora. Ocasionalmente, em muitos locais do mundo, batedores, guerreiros, ladinos e monges Usato podem ser vistos. 

São facilmente reconhecíveis pelos longos pés, pernas musculosas que lhe dão força para saltar e chutar, olhos com grandes pupilas, muitas vezes albinos, rostos com focinhos enormes e grandes narinas, que lhes permitem ocasionalmente discernir cheiros (nos mais treinados) e orelhas que algumas vezes correspondem a um quinto de sua altura real, o que é bastante considerando que o Usato típico não tem mais que 1,60 de altura (desconsiderando-se as orelhas).

Tu'an-Yao é um desses monges: desde que terminou sua instrução básica de monge, dominando alguns poucos poderes mentais, ele foi enviado pela própria ordem, para recolher conhecimentos de todos os tipos que os Usato possam usar para melhorar sua vida e a de outros povos próximos ao Vale Verde. 

Ele já atravessou muitos locais, e viu criaturas de todos os tipos, incluindo todas as coisas que foram deixadas para trás pelos eventos do passado. Ele inclusive descobriu amigos, como Shukul, o herdeiro da Espada de cristal, e Sheila, a Ladina Numana, à qual se aliou após alguns eventos. Como ele não é um combatente dos mais proficientes, ele decidiu que era uma boa idéia manter-se ao lado de Shukul, Sheila e os demais.

Tu'an-Yao tem altura mediana para um Usato, portanto tem em torno de 1,65m de altura total, incluindo os mais de 30cm de orelhas. Ele não é tão esguio quanto o Usato típico, que mais parece com um homem-lebre do que com o homem-coelho que é Tu'an-Yao, mas ele é muito mais ágil do que aparenta. Sempre se veste com roupas leves em cor azul. Seus olhos possuem pupilas enormes de um verde esmeraldino, que se contrapõe à mancha cinza no pelo sobre o olho direito. Não possui muito equipamento, à exceção de uma série de pequenos tomos onde anota os acontecimentos de suas viagens e uma _chakram_ presa à cintura, que usa para defesa. 

Tu'an-Yao é pacífico em geral e procura resolver as coisas com a sua mente, na qual confia mais: não apenas possui conhecimento o bastante, mas ele confia muito em suas habilidades como negociador e nos seus poderes mentais. Não suporta injustiça e em seu coração existe um espaço especial aos mais fracos. Em compensação, existe uma chama de fúria escondida nos olhos esmeralda dele que explode quando ele vê poderosos abusando dos mais fracos: os Usato são conhecidos como guerreiros perigosos quando "colocados contra a parede".

<!-- excerpt -->

## Informações Básicas

+ _Bioforma:_ Usato (Homem-Coelho) - _Mutabeast (Rabbit)_
+ _Classe:_ Monge 

## Aspectos

|       **Tipo** | **Aspecto**                                                            |
|---------------:|------------------------------------------------------------------------|
|  __Conceito:__ | Um Sábio Monge Usato com poderes mentais                               |
| __Motivação:__ | Preciso descobrir mais conhecimento para proteger as pessoas           |
|   __Pessoal:__ | Sede de viagem                                                         |
|                | Shukul possui a Força para mudar o mundo... Mas falta-lhe  a Sabedoria |
|                | Sheila é muito imatura, precisa aprender a se controlar                |

## Abordagens

|   **Abordagem** | **Nível**     |
|----------------:|---------------|
|       __Ágil:__ | Razoável (+2) |
|  __Cuidadoso:__ | Razoável (+2) |
|    __Esperto:__ | Bom (+3)      |
|   __Estiloso:__ | Medíocre (+0) |
|   __Poderoso:__ | Regular (+1)  |
| __Sorrateiro:__ | Regular (+1)  |

## Façanhas: [Recarga: 2]

+ _Dobrar Mentes_: Pode usar _Esperto_ para _Atacar_. Em caso de _Sucesso com Estilo_, pode descobrir um Aspecto do Alvo com Invocação Gratuita ao invés de receber um Impulso. Nunca fica _Desarmado_
+ _Leitor de Mentes_: Pode usar _Cuidadoso_ para _Criar Vantagens_ para descobrir a natureza verdadeira de seus inimigos. Ao descobrir um Aspecto em um alvo, passa a receber +2 ao Descobrir ou Criar Vantagens de _Maneira Esperta_ no mesmo alvo.
+ _Precognição_: Uma vez por cena, quando _Defender-se_ de maneira _Cuidadosa_ contra armadilhas ou uma ameaça estática, pode utilizar _Outcome Surge_ para o resultado;
+ _Pernas Poderosas_: Recebe +2 ao _Superar obstáculos Físicos ou Criar Vantagens de maneira Ágil_ ao utilizar suas poderosas pernas;

